**2890. – Salvia pratensis** L. – Plante vivace de 35-80 cm, velue, simple ou peu rameuse, odorante ; feuilles la plupart radicales, largement ovales ou oblongues, rugueuses, doublement crénelées, pétiolées, vertes, les supérieures sessiles ; fleurs grandes, bleues, rarement rosées ou blanches, en verticilles écartés formant des grappes allongées visqueuses ; bractées herbacées, plus courtes que les calices ; //calice pubescent, à 13 nervures, à lèvre supérieure tridentée, les 2 dents latérales conniventes sur la médiane ; corolle //de 15-25 mm, //3 fois aussi longue que le calice, à lèvre supérieure courbée en faux ; style longuement saillant.//
Prés et pelouses, dans toute la France et en Corse. -Europe ; Lazistan, Caucase. = Mai-juillet.